【解放軍入境】今日澳門，明日香港。

【天鴿襲澳】澳駐軍出動擁執法人員權力 港《駐軍法》無相關條文

澳門政府新聞局今早宣佈，特首崔世安已提請中央政府派澳門駐軍協助救災，已獲批准，香港《基本法》及《駐軍法》亦有類似規定，政府可在必要時向中央提請駐軍協助，維持社會治安及救助災害。但比較兩地《駐軍法》相關條文，駐軍被指派出動時可行使的權力卻不同，比香港遲兩年回歸的澳門，列明駐軍可「行使與其執行任務相適應的澳門特別行政區法律規定的相關執法人員的權力」，而本港駐軍則「行使香港特別行政區法律規定的權力」。

香港及澳門的《基本法》分別寫明，兩個特別行政區的政府在必要時，可向中央人民政府請求駐軍協助，維持社會治安和救助災害。而港、澳《駐軍法》的第14條分別作進一步解釋，兩地條文內容大致相同，均指在經中央政府批准後，駐軍會根據中央軍事委員會的命令，派出部隊執行協助維持社會治安和救助災害任務，期間會在特別行政區政府安排下，由香港駐軍最高指揮官或其他授權的軍官作指揮，任務完成後即返回駐地。

不過，有關駐軍在執行任務期間可行使的權力，港、澳《駐軍法》相關條文卻大有不同。今次澳門政府提請駐軍協助，根據澳門《駐軍法》，清楚寫明駐軍在執行救災任務時，可以行使與其任務相應的澳門執法人員權力；至於本港的《駐軍法》則沒有這樣清楚列明，本港駐軍在執行任務時，可「行使香港特別行政區法律規定的權力」。

...蘋果個app 唔比人一次過copy 要逐段逐段copy 好煩

Anyway, 解放軍借d 意入境既一天離我地不遠了

除了特區政府可提請中央協助維持治安、救災，如發生戰爭等特定情況下，中央政府亦有權派駐軍出動。香港《基本法》第18條指出，「全國人民代表大會常務委員會決定宣布戰爭狀態，又或因香港發生香港特區政府不能控制並危及國家統一或安全的動亂而決定香港進入緊急狀態時，駐軍部隊應根據中央政府決定在香港實施的全國性法律的規定履行職責。」澳門《基本法》亦有類同的條文。

港、澳《駐軍法》條文不同之處：

澳門－《中華人民共和國澳門特別行政區駐軍法》第14條（節錄）
「澳門駐軍人員在協助維持社會治安和救助災害時，行使與其執行任務相適應的澳門特別行政區法律規定的相關執法人員的權力。」

香港－《中華人民共和國香港特別行政區駐軍法》第14條（節錄）
「香港駐軍人員在協助維持社會治安和救助災害時，行使香港特別行政區法律規定的權力。」

推

...

明顯出面都係五毛推post啦